Pozvání na návštěvu v Uzbekistáně .
Z minulosti Uzbecký národ se považuje se za hostinný .
Hosta vždicky vítají s uctou a čestně .
V některých stepných městéch Uzbekistánu pořád ještě zabijou berana nebo jehňátko k příchodu hosta .
Host přichází na návštevu na svatky tak i běžné dny .
Zvou na návštěvu telefonicky nebo při setkání obvykle na obed nebo večeře .
I když host přijde nečekaně hostitelka uvaří neco k jídlu .
Obvykle host se přinése výslužku .
To muže být uzbecky placky , ovoce , sladkosti .
Jestliže host je příbuzný , který přichází na nocleh to přinese se sebo maso , tuk rýže , mrkev , aby uvařit pilav .
Když přijde host vítají ho u práha a zvou dovnitř doma .
Navrhují mu umýt ruce v čilime ( uzbecké národní nádobi pro mýti ruk ) a pak podávají ručník .
Tradičně hosta usadí za nizký stolek s krátkými nožkamí nebo za stůl .
Njestarší host se usadí na čelo stolu .
Na stole obvykle jsou uzbecky placky v sudém počtu ovoce , sušené ovoce , čaj ( zelený nebo černý ) , salaty , sladkosti .
Zvou hosta za stůl prosí ho nestydět se a hostit se .
Podavají horky čaj nejprve nejstaršému hostu a pak ostatním .
Prvním podavají horke jídlo ( polevky ) , a pak druhé jídlo ( pilav , pečeně ) , na koncí dezert ( ovoce , sladkostí , zmzlinu ) .
Na návštevě sidi 1 - 3 hodiny .
Neučtivě je když host odchazí pozdě .
Ale i když to se stává , hostitel prováze hosta do práhu a zase jiště pozve na navštěvu .
